%% Last modified: <colle6.tex modifié par  Guillaume CONNAN le vendredi 13 novembre 2020 à 10h 20min 19s>


\documentclass[12pt,a4paper,svgnames, euler]{article}
\usepackage{etex}
% \usepackage{fontspec}
\usepackage[utf8x]{preambuleTrm}
\usepackage{yfonts}

\ifpdf \DeclareGraphicsRule{*}{mps}{*}{} \fi

\usepackage{multido}

\usepackage{enumitem}
\usepackage{picins}
\usepackage{numprint}


\renewcommand{\theenumi}{\bfseries\color{\exercicecolor}\fontfamily{ugq}\selectfont\arabic{enumi}}
\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi.}

\renewcommand{\theenumii}{\roman{enumii}}
\renewcommand{\labelenumii}{\bfseries\color{\exercicecolor}\fontfamily{ugq}\selectfont\theenumii.}
 


\usepackage{textcomp}
\usepackage{ mathtools,xlop,longtable}

\hypersetup{
  pdftitle={Colles maths Externat}, % itle
}
\newcommand{\triangleup}{\Delta}

\newcommand\nor{\downarrow}
\newcommand\nand{\uparrow}


\graphicspath{{/home/moi/IUT/Figures/}{/home/moi/VISA_III/figures_visa/}{/home/moi/Lycee/TDmaple/2006_7/}{/home/moi/Figures/Arbres_Graphes/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Figures/FigMaple/}{/home/moi/Photos/Maths/}{/home/moi/Photos/Tehessin/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Figures/FigSeconde/}{/home/moi/Lycee/Informatique/XCAS/2008_9/}{/home/moi/Lycee/TDmaple/2008_9/}{/home/moi/IUT/Thierry/Conversions/}{/home/moi/Photos/informathix/}{/home/moi/Lycee/Informatique/PafAlgo/}{/home/moi/Figures/figuresAlice/}{/home/moi/Figures/FigSeconde/}{/home/moi/Biocam/robot/}{/home/moi/Biocam/CoursIni3d/}{/home/moi/Biocam/central/figures/}{/home/moi/Biocam/central/}{/home/moi/IUT/INFO2/Images/}{/home/moi/IUT/INFO2/2011_12/graphes/}{/home/moi/IUT/INFO1/CM1/}{/home/moi/Figures/figuresTS/}{/home/moi/Photos/Tehessin/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Alice/figures3/}{/home/moi/Alice/figures3/newcourbes/}{/home/moi/Alice/figures/}{/home/moi/Figures/figuresAlice/}{/home/moi/Photos/Maths/}{/home/moi/Lycee/TS/}{/home/moi/Lycee/TS/2009_10/}{/home/moi/Figures/FigMaple/}{/home/moi/Figures/figuresTS/newcourbes/}{/home/moi/Figures/FigEspace/}{/home/moi/PROG/HASKELL/FLOAT/}{/home/moi/LYCEE/LIL/4e/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LIL/2nde/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LIL/2nde/2016_17/fonctions/}{/home/moi/LYCEE/LIL/1S/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LIL/1S/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LIL/1S/2016_17/suites/suites1es/}{/home/moi/LYCEE/LIL/1S/2016_17/trigo/}{/home/moi/Photos/Maths/CAPTURES_TI/Suites/}{/home/moi/LYCEE/FIGURES/}{/home/moi/LYCEE/MPS/2018_19/TPtemp/}}

\pagestyle{empty}


\title{Programme de colle \no 6}

\author{ECS-1} %Guillaume \textsc{Connan} }

\date{Semaine du 16 au 20 novembre 2020}





%\coverillustration{\includegraphics[width=13.5cm]{./small/deteste}}


\usepackage{bold-extra}


%\includeonly{hommage,iut_intro,ens_rel,logic,caml_guide}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\setlength{\headheight}{23pt}




\usepackage[margin=1.5cm,bottom=1.5cm,top=0cm]{geometry}







 \usepackage[boldsans]{ccfonts}
 \usepackage{eucal}
% \usepackage{eufrak}
 \usepackage{eulervm}

\DeclareFontSeriesDefault[rm]{bf}{sbc}





% \usepackage{ccfonts}
% \usepackage{eucal}
% \usepackage{eufrak}
% \usepackage{eulervm}


\begin{document}

\maketitle

\pagestyle{empty}

\section{Cours}

\subsection{Introduction aux espaces vectoriels}

Introduction  historique  -  Définition   -  Exemples  de  références:  $\bbk^n,
\mathfrak{M}_n(\bbk),  \bbr^\bbn,  \bbr^\bbr$.  SEV, caractérisations  des  SEV,
intersection et  union de SEV,  somme de  SEV. Famille de  vecteurs, combinaison
linéaire, $\Vect(\FR)$,  c'est un  SEV. Famille  génératrice, libre,  base. Base
canonique de $\bbk^n$, de $\mathfrak{M}_n(\bbk)$


\section{Questions de cours}

Toute colle commence par une question de cours choisie parmi:

\begin{itemize}
\item    À    partir    de    la   définition    d'un    EV,    démontrer    que
  $0_\bbk*\mathfrak{u}=\mathbf{0}_V$,             $λ*\mathbf{0}_V=\mathbf{0}_V$,
  $(-1_\bbk)*\mathbf{u}=-\mathbf{u}$,       $λ*\mathbf{u}=\mathbf{0}_V⟺[λ=0_\bbk
  \text{ ou } \mathbf{u}=\mathbf{0}_V$
\item Intersection et union de SEV;
  \item $H=\left\{ \left( x_{1},x_{2},x_{3}\right) \in \mathbb{R}^{3}\mid
x_{1}+2x_{2}-3x_{3}=0\right\}  .$ Démontrer  que c'est  un SEV  de $\bbr^3$.  En
donner une base.
\item  Famille génératrice  dont un  des vecteurs  est combinaison  linéaire des
  autres.
  \item  Toute famille  de  vecteurs  qui contient  une  famille génératrice  de
    l'espace vectoriel  $V$ est  une famille  génératrice de  l'espace vectoriel
    $V$.
  \item Tout sous-famille d'une famille libre est libre.
    \item La décomposition d'un vecteur dans une base est unique.
\end{itemize}


\paragraph{Prochain programme: } Dénombrements.

\end{document}
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "colle5"
%%% End:
